.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гигантская анаконда (Giant Anaconda)
============================================================================================================

Монструозная гигантская анаконда способна заглатывать целиком существ размером с лошадь, не говоря уже о наездниках.
Хотя малоопытные бродящие по дебрям остерегаются змей, которые могут упасть на них с полога джунглей, гигантские анаконды чаще всего встречаются в прудах и реках, где они питаются добычей, в том числе ламантинами и капибарами.




.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Giant-Anaconda:

Гигантская анаконда (`Giant Anaconda <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=382>`_) / Существо 8
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`огромный`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 303

**Восприятие**: +17;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 60 футов

**Навыки**:
Акробатика +15,
Атлетика +21,
Выживание +15,
Скрытность +15

**Сил** +7,
**Лвк** +3,
**Тел** +6,
**Инт** -4,
**Мдр** +3,
**Хар** -2

----------

**КБ**: 25;
**Стойкость**: +20,
**Рефлекс**: +17,
**Воля**: +15

**ОЗ**: 175


**Сжать кольца (Tighten Coils)**: |д-р|
**Триггер**: :c_grabbed:`Схваченное` или :c_restrained:`сдерживаемое` гигантской анакондой существо пытается :ref:`action--Escape`;
**Эффект**: КС этой проверки :ref:`action--Escape` увеличивается на 2.

----------

**Скорость**: 30 футов,
карабканье 30 футов,
планья 30 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +21 [+16/+11] (досягаемость 10 футов),
**Урон** 2d10+7 колющий 
+ :ref:`cr_ability--Grab`

**Ближний бой**: |д-1| хвост +21 [+17/+13] (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 15 футов),
**Урон** 2d8+7 дробящий + :ref:`cr_ability--Push` 10 футов

:ref:`cr_ability--Greater-Constrict` |д-1| 1d10+7 дробящий, КС 26


**Скользить (Slither)** |д-1|
Гигантская анаконда :ref:`Перемещается (Stride) <action--Stride>`, :ref:`Карабкается (Climbs) <skill--Athletics--Climb>` или :ref:`Плывет (Swims) <skill--Athletics--Swim>` вплоть до половины своей Скорости, таща за собой любых :c_grabbed:`схваченных` существ.

:ref:`cr_ability--Swallow-Whole` |д-1| (:t_attack:`атака`) Большой, 1d10+7 дробящий, Разрыв 21


**Обвить кольцами (Wrap in Coils)** |д-1|
(:t_attack:`атака`)
**Требования**: Существо большого размера или менее :c_grabbed:`схвачено` или :c_restrained:`сдерживаемо` в челюстях гигантской анаконды;
**Эффект**: Гигантская анаконда перемещает это существо в свои кольца, освобождая челюсти для совершения атак, потом использует :ref:`cr_ability--Greater-Constrict` против этого существа.
Кольца гигантской анаконды могут держать столько существ, сколько вместится в ее пространстве.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst